「大細眼」加「大細超」 - 李碧華

「大細眼」加「大細超」 - 李碧華

名采論壇

大家有否發覺？林鄭發言時一直有眼神閃爍的「習慣」，且是「大細眼」，而這大細眼現象愈來愈明顯了。

相由心生，也由心變。其大細眼，是因為樁樁件件的「大細超」，相輔相成。剛出爐的港大民調，林鄭民望跌至上任以來新低，評分只得56.4。

這也表示即使派糖派錢派片，50億教育撥款企圖收買民心，也不過收編了某些泛民政客而已，廣大市民對林鄭昭然若揭的「大細超」處理手段並不滿意。律政司強國猿的政治打壓判刑重囚，製造一批又一批政治犯，對有獨立思考能力的一代年輕人趕盡殺絕，但對建制奴才種種劣行惡行不加追究，林鄭枉為特首，狡猾（或因妹仔身份無奈）地不沾手不上身，怎可能？連一點點是非之心和判斷力也沒有？對疑似插贓嫁禍的港獨偽命題事件、對「佔中、港獨、涼薄」三合一扣帽子綑綁式批鬥、向十大校長施壓迫表態……哪樁不是雙重標準，親疏有別，睜眼說瞎話，不能一視同仁？若放生弄虛作假殺氣騰騰的文革打手何妖，更難服眾。還有那些虛報學歷的禮義廉呢？

下月發表任內第一份施政報告時，仍是「大細眼」加「大細超」嗎？到時民望更創新低。